譚惠珠、劉兆佳未聞不任命說法

譚惠珠、劉兆佳未聞不任命說法

劉兆佳

【本報訊】早前盛傳包括全國政協副主席董建華在內建制人士，不斷放出中央可不任命當選特首候選人，矛頭直指不獲他們支持的候選人曾俊華。不過正在北京出席兩會的港區大代表譚惠珠及政協委員劉兆佳均指，未聞中央不任命的說法；劉更稱除非出現非常極端情況，如某人嚴重損害國家利益及一國兩制，中央才會不作任命。

范太指選委走票屬少數

譚惠珠被問到有否聽過一旦曾俊華當選，中央不任命的說法，譚稱未聽過；被問是否相信中央會不任命某位候選人，譚以屬猜測性不作回應。但有份提名林鄭月娥的譚力挺林鄭，指她無論在往績、能力都比較好，是一個正派的人，指林鄭民望較低可能有不同因素；又稱港區人大選委雖不會綑綁投票，但總體仍是支持林鄭。人大常委范徐麗泰就為提名林鄭選委會走票解畫，指選委提名時應有自己想法，即使選委受中聯辦游說提名林鄭，她相信只是少數，不信在投票時會有大量走票的情況。
身兼全國政協委員的全國港澳研究會副會長劉兆佳認為，無論誰人在特首選舉中勝出，於正常情況下都會獲中央委任，除非去到極端情況，中央認為任命某人會損害國家和中央利益，以致嚴重損害一國兩制，才不作任命。
■記者莫劍弦

相關新聞

【蘋果照相機】聽民意都有真與假！

要聞 4小時前

被指精神虐待周永新

要聞 4小時前

允不再跟進研究宗教事務小組

要聞 4小時前

林兆波：未做過對唔住林太嘅事

要聞 4小時前

曾俊華許下三承諾 爭支持行廉潔確保一國兩制不走樣不變形

要聞 4小時前

灣仔場為喇沙仔打氣

要聞 4小時前

葉劉：新民黨日後或冇咁建制

要聞 4小時前

食花生必備《蘋果》特首戰專頁

要聞 4小時前

林鄭去論壇遇示威 拒絕接請願信自稱「唔識做爭取支持工作」

要聞 4小時前